港大搶奪尖子戰 繼續成大贏家

今屆文憑試共誕生六名七科 5** 狀元及二十二名六科 5** 榜眼，本報向六名狀元逐一查詢他們選填的首志願，並比照各大學昨公布的取錄成績，最終港大以取錄五 (5/6) 名狀元及十五 (15/22) 名榜眼，繼續成為大贏家，獲取錄狀元包括皇仁書院的蔡維澤、聖保羅男女中學的鄧惠慈及李朗軒、庇利羅士女子中學的施奕昕，四人獲港大內外全科醫學士課程取錄，而民生書院的首名文憑試狀元梁冠康，則獲牙醫學士課程取錄。
港大指今年共取錄二千五百三十二名聯招生，其中四十一名五科5**或以上成績的考生入讀醫科，而法律相關課程則包括七名考獲五科5**的應屆考生，而被稱為「神科」的工商管理學學士（國際商業及環球管理）最高錄取考生為六科5**榜眼，而生物醫學學士、工學學士及文學士亦有取錄五科5**的尖子。以四科核心科目及最佳一科選修科目計，港大平均收生成績為二十六點八一分，高於去年的二十五點九三分。

中大

中大今年取錄二千九百一十六名聯招生之中，除了一 (1/6) 名狀元外，亦取錄五 (5/22) 名榜眼，其中一人入讀理學院課程。以最佳五科成績中位數計，全港十個收生最高分的課程，有四個為中大課程，其中醫學（環球醫學領袖培訓專修）課程，更連續四年成為全港收生成績中位數最高的學科，其餘取錄最高分的課程，包括環球商業學、計量金融學及風險管理科學、醫學。

至於科技大學，今年經聯招取錄逾一千八百名考生，包括一 (1/22) 名在六科及數學延伸單元獲5**的榜眼，獲國際科研取錄；另一名五科及數學延伸單元獲5**的尖子生，則獲理學士（風險管理及商業智能學)取錄。

而家哩個考生人數 咁嘅環境 收生分數不跌反升近一分 如果係自然嘅話咁都算幾奇怪

即係其他 U 要跌分

香港只有一個大學

HKU: 5 狀元 15 榜眼
CUHK: 1 狀元 5 榜眼
HKUST: 1 榜眼

對 大家見門檻低 就推高咗hku

26.8 分
就快 27 分

其中香港大學取錄全港最多文憑試的「狀元」、「榜眼」及「探花」；83 名考獲 5科或以上 5** 的考生中，港大取錄了 58 名 (69.9%)；而考獲 7 科 5** 級的狀元，港大取錄了5位，據了解，有關人士分別是庇理羅士女子中學狀元施奕昕；皇仁書院狀元蔡維澤；聖保羅男女中學的鄧惠慈及李朗軒以及民生書院的梁冠康；他們將會入讀港大兩個「神科」：「內外全科醫學士」及「牙醫學士」。

好事

In HKU we fuck

5個入hku 咁仲有個狀元讀咩

CU 醫

聽聞cu medic 收好多ib

Ust呢？gbus唔係都係神科咩？

今年得 1 個 5 x 5** 入左 UST

HKU=職訓所
UST=研究所

尖子=搵錢至上

P.S. UST收埋一大堆大陸落黎既IPhO/APhO medalist
HKU就好似話Cut左Maths and Phy

咁CUHK係咩?

五科5**入BA個個真係希望佢最後唔會後悔
就黎grad後悔到仆街

呢d通常屋企大把錢真係wfc 讀咩科